《騎砍2》奶共狂ban「辱華帳號」 全球玩家暴怒：我又不是中國人

Steam遊戲《騎馬與砍殺》自2008年推出後，就讓全球玩家驚豔，選擇騎士、商人、盜賊等角色展開開放世界冒險，讓許多玩家大叫「太爽了」。隔了12年，續作《騎馬與砍殺2》終於也在近期推出，正當全球玩家迫不急待，想要沉溺在遊戲中的爽快感中時，一個小插曲卻讓他們氣到不行。許多非中國地區的亞洲玩家，近期就在Steam論壇上發起要抵制《騎馬與砍殺2》，並揚言拒玩退款這遊戲。
「垃圾遊戲，玩遊戲還要被管言論自由？」

原來遊戲開發商TaleWorlds為了營運方便，選擇把《騎馬與砍殺2》的亞洲區伺服器建在中國境內，並交由對岸團隊進行管理，因此只要有不符合中國國情的言論與ID，對岸營運方都有權利把帳號BAN掉。
「很多騎友反映遊戲連線體驗很差，包括了人身攻擊、辱罵、破壞民族／國家團結等等的行為越演越烈．．．中文站方已經拿到了所有官方伺服器的管理權限，將嚴格公開針對違反聯機規定的玩家給於制裁。」

對岸的NGA論壇，亞洲伺服器的營運方如此說著。

但無奈是，亞洲區伺服器又不只有中國境內，因此這個言論審查難免波及到無辜新加坡、馬來西亞、日本韓國、甚至是泰國越南地區，因此不少非華語區的玩家都紛紛跑到Steam討論區狂罵營運方，「我又不是中國人，為何要被中國式規則管？」
而在台灣的遊戲討論區，也出現了大量的「勸退文」，許多玩家紛紛貼上「登入失敗」的畫面抱怨這遊戲的不恰當：
「我不想接受中國的言論審查，這可以退款嗎？」
「垃圾遊戲，連外國人都要欺負。」
「為什麼中國的言論審查，要帶到其他的地區？」

另外意外的是，這些外國玩家燒著遊戲營運方的「抗議文」隨即也被Steam方以違反遊戲討論區原則標上警告，隨即後刪除，令玩家紛紛對Steam不滿，「看到人民幣就跪了」「不鬧大到Reddit沒辦法」
雖然Steam的處理方式惹怒了不少玩家，但按常理來說，Steam也只是個遊戲發售平台，並無權管理遊戲開發商的遊戲營運方針。
「手按特朗普，腳踩習XX、勿忘OO天安門大屠殺」看著NGA論壇不斷增加的永BAN名單，玩家就知道，雖然身不在牆內，但中國的廣大人口影響力，也無形的把牆推身到其他國家了。
雖然遊戲內容還不錯，但未來想要玩《騎馬與砍殺2》的玩家，就先做好遵守中國言論審查的準備，秉持著「不要分那麼細」的精神，不然玩到一半被BAN可就得不償失了。

原文網址: Steam《騎砍2》狂ban「辱華帳號」 全球玩家暴怒：我又不是中國人 | 胖丁呷麵 | 鍵盤大檸檬 | ETtoday新聞雲 手機版 MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

另外意外的是，這些外國玩家燒著遊戲營運方的「抗議文」隨即也被Steam方以違反遊戲討論區原則標上警告

入去 撳 /task 拎任務
Retweet + Like + Reply
國際戰線長期好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

Task 2 目前缺人，入 /task2 幫下手！

光復香港，你我有責
國際戰線，多你一個好多

好彩冇買
垃圾奶共game

攬炒

垃圾game

玩個驚就要比人剝奪言論自由？岸撚鳩，唔玩使死？

無得玩又唔會死, 咪當係國際戰線上淋下火水囉

咪撚玩啦
anything but china

最慘無得退款

steam 又搞乜鳩

唔關STEAM事,個server t社自己搞,佢比左支那人去管東南亞server. steam剩係賣game既平台

買左既人退唔到款都係steam負9評佢啦

一隻game外掛就好快冇人會再玩

垃圾game

亞洲區伺服器建在中國境內，並交由中國團隊進行管理奶共奶到server都送中

比人ban撚左仲退唔到款果d真係dllm

唔好傻,m&b2 solo有好玩mod玩多十年都仲得

一統亞洲，比中國騎撚住黎砍

//另外意外的是，這些外國玩家燒著遊戲營運方的「抗議文」隨即也被Steam方以違反遊戲討論區原則標上警告，隨即後刪除，令玩家紛紛對Steam不滿，「看到人民幣就跪了」「不鬧大到Reddit沒辦法」
雖然Steam的處理方式惹怒了不少玩家，但按常理來說，Steam也只是個遊戲發售平台，並無權管理遊戲開發商的遊戲營運方針。//

但係steam del 人地評價喎？

review冇得del，剩係discussion既post del左

冇玩

steam討論區都係有版務去處理,其中包括steam自己,開發者同發行商去管理,佢地可以比permission人去管理,所以好大機會係t社自己友del post

steam邊得閒管隻game嘅community呀

等我買返黎比負評再退錢先

成個亞洲被支那人咁on9?

要利用呢次機會 搞大佢

轉玩老翻囉，咁鍾意搞死自己，又唔係D加密，codex實有

原來係咁，thx

又係中国人搞屎棍

真係乜game有支那人就冇日安寧 屌你老母

岩呀
唔係中國人係自己國家玩game關你咩事

上個月洗突左 諗住今個月買 而家唔洗了

等左隻game十年

屌到steam退
買返黎玩唔到

tui

好彩冇買到 垃圾奶共game

去佢Facebook 屌啦
比外國人知呢件事

我玩last oasis同個肺炎game都冇事，唔似steam 既問題

屌騎砍係好玩嫁不過佢奶共搞到我無心機騎馬斬人

為求方便直接交中國管理,玩家資料通通送中
一世唔好去強國一落地又屈危害國家安全

GG one in my list......

原本諗住等佢正式版出個時買....

本來想買

玩住戰團先。再裝個AD1257 mod包你玩一年都得

屌 由中國論壇代理都知有呢一日
死忠好心痛
China Lord

好彩冇買

奶共奶到咁出色
但大陸依家打壓緊遊戲

隻game主要係玩單機mode

好在無買

打機都要俾你威脅 咪撚俾我打丫嘛
唔柒打喇

好彩中撚左white screen bug 玩唔到退左錢
支那食撚屎

人民幣幾時連歐美ser都改入支那，等白左都體驗下共產主義鐵拳

有無rpg game可以瘋狂打鳩支那人

奶茶又出動?

本身想買，而家不了

「我又不是中國人，為何要被中國式規則管？」
因為紅色經濟圈囉 繼續比中共發大就全世界都比中共管

買咗嘅上Steam留個負評先啦
大陸自己開鎖國ser咪算 係要搞鳩人

舊年t社話同網易合作 個陣都有台灣人估到會出事
總之比強國滲透左入去既遊戲 都係咁既下場

大家都是中國人
不用分得那麼細

好彩無

鬼佬官方好似已經知悉事件

Since this thread has been heated from the start (just like the other one about the same topic) it'll be locked for now so everyone's outrage doesn't end up in more rule violations. There's some validity in it that I can agree with, but political debates aren't part of the on-topic reportoire.
Since it's affecting players in game it'll remain visible.

Afaik the issue is something that the team is aware off and we'll probably get a proper statement soon.
Eitherway thank you for bringing this to attention

放長雙眼睇下事情點發展

玩咗超過兩個鐘冇得退
入去俾負評算

遲早全亞洲都要守中國法律

乜驚都要奶

本身未玩過1 有D想試2，但最近好忙先未買
依加買都唔洗買
只係望佢愈奶得勁，愈大回響，somehow令多D人留意強國

已負評

好彩玩兩下退咗錢

#AnywhereButChina

本身有興趣，依加不了

唔好玩啦

無意奶中，但美國都係咁施加佢嘅規管落外國企業。我都有買warband pro: banana Lord，同感無奈。

屌 上個月頭買左 未夠兩個鐘
但過左14日好似都退唔到？

sor

所以啲鬼佬唔好以為唔係中國隔離佢就燒唔到你嗰疊

土耳其公司都咁

小支那仲唔封steam

土耳其佬

之前日日都改支那肺炎名玩多人
場場都有罵戰

好心個server就放台灣日本南韓啦

識玩就應該改支那名, 如果同team 有人爛支那就即刻一哭二鬧三掛機走場
要支那個朵有咁臭得咁臭

推

push

垃圾

加速
美帝肺炎 USA Empire Virus

不了

wt 7 u say ar on9jai, 個cap圖關你講啲野咩事

鬼佬依家仲未醒
中共根本係世界毒瘤
不斷輸出共產黨d歪理

Push

你講緊乜...

個ser擺喺monkey state
但係比咗支那人管

快啲入去upvote

個post已經鎖左
有無twitter link?

好撚失望。。屌

入面第一個COMMENT 話 係got the adm rights to ban people on any official servers,
唔止亞洲ser? 但唔係話亞洲ser 擺支那 所以佢地先有權限ban咩

如果係全世界ser 應該唔止得宜家咁細火喎 應該燒到核爆

一帶一怒

見你咁問, 我又望下標題
係東亞ser比咗支那人管

我估係未ban到英文
同埋篇野個d聲明全部中文, 外國有幾人多知

gta 5 online

另外意外的是，這些外國玩家燒著遊戲營運方的「抗議文」隨即也被Steam方以違反遊戲討論區原則標上警告，隨即後刪除，令玩家紛紛對Steam不滿，「看到人民幣就跪了」「不鬧大到Reddit沒辦法」

你盲定弱智, 咁都要幫Steam

我純粹好奇問下姐
不過我只係好奇 「中文站」 (唔知呢個官方點解咁叫) 講既「所有官方伺服器權限」
到底係 under 支那server 既所有伺服器 定係全世界既伺服器姐

前者 就一定包含
但我好奇後者都有發生 個火可以燒成點

本身1516 而家唔買鳥

你就真係弱智,生著你d咁既on9仔

佢係steam討論區比人刪post,然後台灣記者智力冇下限覺得係steam刪post
佐steam討論區有刪post權限既有steam遊戲製作組同開發商,比埋個doc你參考下啦弱智仔

有咩咁出奇，之前暴雪連美國玩家都要守中國法律添啦

你啱, 中聯辦同香港政府嘅所作所為全撚部都唔撚關中共事, 因為中共淨係下放左權限

講事實都鎖post
未見到twitter有熱門post

希望steam方面可以出嚟講下係邊一方刪

on9,類比完全係唔岩,隻game係自己開發商整出黎佢自然有權係管理自己既討論區貼咩,冇人講過佢刪post係岩,但佢刪d咩遊戲商係有權刪

中聯辦同香港政府係中共隻狗,上司同下屬
steam同遊戲商係合作

明白未呀on9仔

留返畀支那蝗玩啦,如果班蝗玩到的話

咁當然係最好不過睇個樣最大可能都係t為自己刪post

共產黨殺到黎

玩開老翻
唔能等了

岩岩買左黎玩 睇黎要退

想退但已經玩多過20個鐘

簽左合約係自治喎, 唔係合作關係係咩

個game係本身遊戲商manage一回事 但steam del人地篇文就抵屌 推上reddit冇錯架啦 咪淨係賺人仔囉

我都好奇問句
隻game係咪開個vpn就可以轉ser
如果係, 咁咪可以好似動森咁落架

Bam咗會點？
仲玩唔玩到單機？

佢規管你啲咩呀, 講黎聽下

叫連登仔整私服啦

大把啦，譬如不可與被制裁對象交易。其實同依個case本質冇乜唔同。
歡迎交流勿政治攻擊。

九唔撚搭八，放心我唔會政治攻擊你，因為我都唔知你噏乜鳩

係架, 德國都係咁, 你試下去德國做個納粹動作再大叫Heil Hitler.
或者試下同恐怖份子做朋友

Asia server 放喺大陸
真係天才

which they are announcing they got the adm rights to ban people on any official servers.

似係所有server都ban得, 棄game啦

Yep, the authority is force in all server.

佢而家直頭係可以ban任何server喎

班台灣人俾人講一句 會查 就停咗做文宣
Reddit完全推唔起
Steam/官方論壇 俾人鎖post

我個意思係，佢管埋外國公司或個人不得與他制裁對象交易。你違反左佢就可以唔做你生意。咁宜家server在大陸，佢block唔鍾意嘅acc，似乎冇分別。我都係想探討下啫，唔係想幫佢說話。在德國當然不可以做那些啦。

收到

見到殘中都知係同大陸工作室合作，早估到呢日遲早發生，一早退左

法例規管都有分合唔合理㗎嘛 要全世界人陪佢支那式審查根本on9

班中國人開外掛殺到你傻啦

杯葛

唉天下烏鴉
香港地身不由己
好絕望

制裁對象係咩人呀, 用下你個豬西腦啦

wtf?!

Link? Thanks.

垃圾奶共驚

推撚到隻game得返中國

Push.

本身想買可以慳返

𨳒你
黃頭䯴黑皮膚就中國人啦

之前仲想買來玩 後悔冇係特價個陣買
依家睇到好彩冇買 垃圾game 死返大陸鎖國啦

好彩第二集冇macOS 版令我直接無視

痴撚線公司

非常好
最好再霸道啲，再野蠻啲
唔係點令全世界覺醒排華
寧願攬炒都唔想畀支那獨大

下，單機遊戲都管撚埋
支那真係好撚霸道

管多人遊戲server

好彩最尾無買到

病毒game都出得，點都唔信係steam刪

法國工業巨擘Alstom
中國大陸華為
另外，我同你係同一物種，一樣係咁下賤嘅智人種。我有豬西腦，你都有。

你唔係人, 你係豬,你外號叫八戒

邊到有老翻download?

好彩冇買

清楚明白，多謝

一出果陣買左,仲玩左幾十個鐘

擺低左一排再睇到呢個post,即時轉review做不推薦

支那又話殺人既 game 要封

偷換概念。
你只係比較美國vs中共有做嘅行政措施但忽略背後嘅本意。呢個世界上任何一個主權國家都有權加規管上去其他人/法人身上，只要受眾係其法定管轄區域。
美國嘅規管措施往往係施加上諸如伊朗，北韓等曾支助恐怖主義及對美國及其國民構成危險，同時美國嘅規管措施唔會干預言論自由。
相反中共嘅規管係基於大規模維穩，掩飾自身錯誤而非保障其國民安全，本意上不可同日而語。
你將兩者類比一係就真心on9,一係就真心擁護中共覺得中共嘅邪惡本意同美國保障國民安全可以相提並論，再唔係就5毛。

PS：下面見到有人笑你成個豬腦，你就反擊話咩大家同種。睇你個樣9成係終極大中華膠。退一萬步就算同種唔等於大家智商相若，群體中實有差異，唔理你係咩種單就你評論而言你9成係你個種入面特別豬果個

已經退唔到，
之前用CCP Virus日日打多人
啲支那仔係到嘈

宜家借左巴打個旗黎玩單人

隻驚仲可以叛國又打打殺殺又多血
搞大佢等班支那仔無得玩

支那累人累物

冇偷換概念，都係用本國法律對企業進行管理。這個概念很清晰。
你可以話原意唔同。
我想針對嘅問題係 外國人受大陸法律規管。我認為這個係遵守當地法律，好似美國話語可以同受制裁對象做生意咁。人地唔畀咁做咪唔好做，好似我地想一國兩制就唔想中聯辦干預。
北韓伊朗邪惡而美國唔邪惡？關塔監獄，士兵濫殺只係保障國民安全？斯諾登曝光監聽民眾侵犯私隱；依靠實力屈人食死貓吞食外國企業唔係好新鮮。

我無謂奶中，只係覺得政權天下烏鴉一般黑。搵個冇咁差嘅就算，美國不了，大把國家好過佢。

政治立場攻擊得啖笑。

另外你覺得我係特別豬，咁我就讀緊phd喇，其他唔講啦。

原本台灣整緊核彈，邊個豬隊友叫停？驚台灣脫離佢影響力而矣。
今時今日國軍落下咁嘅局面，可悲可嘆。

你偷換嘅概念係在於將保障國民安全嘅規管同保障一個政權嘅政治規管當做同一樣野呀，明唔明？你只講measure實係類似嫁，問題係佢哋本質根本風馬牛不相及
另外你比我駁斥完就即刻玩臭蟲論，話咩美國邪惡，天下烏鴉一樣黑果類眾人皆醉我獨醒嘅野。我有話過美國好正義咩，天下烏鴉點黑都好，都改變唔到老共黑到專殺自己人呢個事實，都改變唔到人地民主制下有制衡有監管呢樣野，就算斯諾登都大把美國媒體出聲，唔係邊得你咁多記錄片睇。相反老共呢？。
最後，好心你就咪spin走件事，針對番個論點啦，一時又臭蟲論，一時又我讀PHD,你到底係真心定假膠呀，訴諸權威呢個謬論都犯，豬唔讀得PHD咩。PHD係睇你對本科嘅理解，以前嘅論文同grade,而唔係睇你logic呀，番去上番undergrad 嘅logic 101啦屌 你估PHD就唔可以錯，唔可以有時候豬咩

法國溝通不能，閱讀理解層次唔同

讀PHD讀到你咁撚毒周街偷影,死撚左去啦,PHD

支那真係以為自己大撚曬 仲想控制埋其他國家既言論自由同人權

越攻擊我越顯示出你嘅無能為力。好似gphone撚藍屍咁。
攻擊phd係豬從來都唔係問題，首先問下自己夠唔夠班。

偷拍同拍攝街景識唔識分？我好鍾意記錄我地嘅城市。

街景? PHD?

你識唔識字，睇翻po，網圖。
唔識字學人7

得架啦, 明架啦, PHD

無能狂怒好嬲啊！！媽咪！！我！！

個心安樂d未？未出聲啊，禾幫你撚禾，但超你kind心～～❤️❤️

希望唔好跪，好愛呢隻game

但你真係偷換概念喎
從來批評中共既網上管制都係佢背後用意係維穩，而唔係管制措施既本身

好似係你駁唔到人先

你其實做緊小醜，大家係睇住嚟笑

今晚負皮佢

燒大佢，等全世界知道，中國規管會殺到埋身，侵侵就係唯一對抗既人

咁咪好lor，其實我真係好想帶歡樂俾大家，認真唔坳頸喇。有冇建議俾下，譬如去講古台寫19小說？

唔係呀，有時有d嘢溝通唔到無謂繼續，曬大家時間，不如吹下水算數。你有冇買banana lord，最近迷上khuzait，騎射好正

你講呢句真係好柒

你條傻鳩係咪係整pizza間phd到做 就痴左線以為自己真係phd呀 咁樣嘅邏輯思維 都唔知你點過thesis defence

係呀，我都擔心緊自己。想搵大學士紀曉嵐學下嘢，唔知有冇機會

r/mountandblade終於唔鎖post啦
關鍵字: Asian players are being censored

我都係，而家收皮

異左嘅唔該負皮

嘩屌
條奶共phd柒到無眼睇

啱嫁你 你學歷太高 我地99%小市民都唔係你個level 唔好再上連登啦 拉低晒你層次就唔好啦

摺埋一二邊自己玩崩周啦

奶共就不了 申請緊退款 可惜玩左3粒鐘 希望退到

好彩未買

應該唔得

中國武漢肺炎遊戲

Update:
Developer覆咗我個Steam負評，話大陸admin當係cheater咁樣report
而家縮短ban嘅時間去一個星期，會繼續調查

本身將亞洲server放落中國都有問題啦,果度D網咁屎又有牆

班支那人真係
俾D權佢就搞成咁
支那人都係要管的
唔岩管人

一齊屌佢，最少要搞差個comment，目前仲係極度好評。

me too，不過我打算試下，我用呢個理由要求退款:打壓言論自由。有台灣玩家因game id不符合大陸人的政治取向，被人以破壞國家/民族團結為由，封鎖多人連線功能十年。因命名問題，玩家的基本權益受到損害，作為玩家，我怒火難消。今日此事發生在一台灣玩家身上，但我他日也許受影響，以致我不得不自我審查，以保證免受封鎖。這完全在踐踏我作為玩家的權利，因此我要求退款。

120粒鐘, 敗已失

我也失敗了